(有去程無回程) 歐洲一百日

是咁撚樣的，做人每日都係番工放工既話呢，實在太苦悶啦
為左唔想令自己既人生太多後悔同遺憾，所以就想做一件瘋狂既事
第一件瘋狂既事就係炒鳩老細魷魚
然後番屋企摷個大BACKPACK出黎，準備去獨遊流浪

咁去邊好？
又唔想去台灣日本咁行
但去咁耐既話又要顧撚住個荷包

所以就決定去歐。洲！
其實就主要都係東歐既

因為身邊唔少朋友都去過
個個去完都話好平好平好撚平
搞到我成日都心思思想去番轉睇下究竟有幾撚平

於是就揀左個機票最平既地方做出發點
由俄羅斯既莫斯科開始，然後一路向西面移動
希望係今次既行程度去唒東歐既所有國家，完成呢個小小既目標

由於咁多國家要去，我又PLAN 唔唒咁多
所以只係買左一張單程機票
去得幾耐得幾耐，去得幾遠得幾遠

去到累先再諗番香港

去咗未？

後話

其實本身個標題係用”東歐”既
因為我真係淨係諗住去東歐

好多時我地都會覺得隔左個波羅的海
上面既就叫"北歐"，下面既就分成"東中西歐"，甚至再細分做"南歐"

但去左愛沙尼亞之後就發現個度既人好抗拒"東歐"呢個名
因為佢地認為自己係屬於北歐
除左本身既地理位置之外
(波羅的海三國都高過瑞典某部份既國土，甚至仲比丹麥高)
最重要既係歷史上同芬蘭等多個國家有關係
相反，佢地同白俄羅斯、烏克蘭個堆一點瓜葛都無

正因為咁，以前唔知就話自己無知
咁而家既然知道左，就要尊重番人地
所以就將個標題改左做"歐洲"
因為而家咁樣我就變左係去東歐+北歐

再後話

之前去台灣行書局
見佢地係用"俄羅斯"、"波羅的海"、"巴爾幹半島"咁去分
波蘭捷克個堆先叫做東歐
不過唔知係咪間間都係咁
但我覺得咁樣分仲清晰

去左

再再後話

目前為止已經去左一個月左右
其實想將個旅程分享出黎
係因為而家去"波羅的海"、"巴爾幹半島"等等地方既人開始愈黎愈多
所以就當俾大家做個參考又好
無聊當遊記睇下又好

不過唔該 真係唔該
真係睇左個部份而我又無提到既先好問
好多人鍾意咩都唔睇就直接當巴絲係YAHOO知識咁
如果係咁不如直接去GOOGLE啦

而且我唔係樣樣都知 係咁岩去開個頭又係咁意搵過下資料架咋

暫時行程如下:

俄羅斯
芬蘭
愛沙尼亞
拉脫維亞
立陶宛

我諗好多人都係咁玩
係睇順序定倒序

不過放心無咁快完
上面五個國家佔我一半既行程都無

如果上面呢堆真係佔左你一半行程，
樓主你應該已經悶撚死左
前年去過一次中南歐三十日左右，南歐真係幾多野睇

利申：而家係意大利留明 ，今次會去歐洲四十幾日
之後一年應該會係南美留八個月左右Exchange(主要去玩）

再再再後話

係呢度會盡量打得比較詳細
等未去過既人都可以了解多點
所以會慢慢打

但你又唔好諗住會好似台灣個堆BLOGGER咁癲
用GOOGLE地圖畫埋路線俾你睇

其實都KEEP住打左排
但發覺唔出POST係無乜動力打落去

催文個陣(如果有)唔好屌咁大力

其實可以趁機會係個post度吹下水既
大家互相交流下

如果等唔切又想睇下相既可以禁去FB / IG
其實都係岩岩開，所以得個幾張
有我爛口仔同爛口妹SHARE出黎既相片同行程點滴

呢個真
睇教堂都睇到悶

去EXCHANGE緊係去玩

遲D出下文分享下
南美都係我既其中一個目標黎

正皮 留明

但文呢樓主

文呢

岩岩去完巴爾幹留名

想問單程機票 係唔係會有機會比人拒絕上機？
樓主冇事？

對愛沙尼亞 有興趣

尋晚太累訓左
而家早餐都唔食住打住D先

BTW, 多謝尋晚LIKE過既巴絲

佢有問啊
我答佢陸路番

其實我諗佢都係循例問下

DAY1 香港 > 莫斯科

想要平既就緊係揀俄航啦
雖然D人成日講佢好危險好危險好撚危險
但唔理啦 命裡有時終需有
要死既點都會死架啦

咁大個人第一次搭長途機，真係有D大鄉里
原來係會有埋紙拖鞋俾你著，等你唔駛焗住對腳成十粒鐘咁多

其實未搭之前都諗緊點捱呢十個鐘
因為平時坐四個鐘已經好撚辛苦
可能坐得廉航太多
同埋就算有戲睇都睇唔到咁耐，小弟我會睇到頭暈

因為今次我坐走廊位
所以就影唔到天空同雲既相啦

睇住機倉相先

好好彩平時少睇戲
仲搵到幾套未睇過既
於是就睇左LA LA LAND同葉問既星戰
最後仲揀左套杜汶澤既開飯啦
可以聽番廣東話，又唔駛用腦睇戲
真係幫我捱埋係機上面最後個段

加上機上面得閒會派下野飲
又有兩餐食，時間都算過得快

派飯個陣好搞笑
第一餐係雞+飯，魚+粉咁樣

咁第二餐我想食粉
咁就緊係叫魚啦
點撚知佢呢個係古惑的餐
變左雞+粉，魚+飯
隔離個姨姨同我一樣諗法
結果一齊中左伏

之前聽人講俄航D野好難食
但我又覺得OK啊

今次黎到既機場係SVO
事前已經做定RESEARCH點樣出番市區
初頭諗住貪平搭巴士 / 小巴，但見人講莫斯科塞車既出名程度都算數一數二
所以都係轉搭EXPRESS

黎之前已經係網上買定飛
比係現場買會平50盧布咁多多
大約7蚊港紙度

不過之後有係HOSTEL問起
原來有人係搭巴士過黎
仲要好好彩唔塞車，出黎既時間都唔係差太遠

你諗住就咁出關咁容易?
NO 等過關都等左成個半鐘
照計SVO出境係佢會幫你整埋入境卡
唔駛自己填野，淨係最後簽個名就得
所以係無可能有填錯野既機會
除非係你連簽名都簽錯啦
又或者歐洲人真係如一般認識咁，做野係慢D
應該係話超撚慢

出到黎換左少少錢先
以防萬一想用錢既時候用唔到
記得唔好係機場換咁多，因為個RATE好撚差，換定少少就等出到市區先再換

所以你話我唔買EXPRESS飛既話
就真係中撚唒伏啦
事關出到黎已經係夜晚7點幾

順利搵到EXPRESS個站
入閘個陣只需將PRINT定出黎既飛個QR CODE擺係個SCANNER度就OK
唔肯定PDF版得唔得，有朋友試過話搭火車個陣係WORK

岩岩好趕到搭半個班，唔駛點等

EXPRESS入面

順利到達白俄羅斯車站
一開始唔明，點解莫斯科會有白俄車站，又會有聖彼得堡車站
搵資料個陣睇到頭都大撚埋
後來先知道原來佢每個車站都會用個站既終站做名
所以白俄車站既終站應該就係白俄羅斯啦
（有錯出聲 ）

出到黎已經俾四圍既建築物吸引住
不過背住咁多野，求其用電話影左幾張就算

行前少少就已經係地鐵站
可以係窗口買，又可以用機買
見窗口多人排就諗住試下用機，見當地人有張八達通咁既野係度增值
諗緊係咪真係可以用錢買既時候
跟住隔離個俄妹好好人
教我點用，可惜我得張1000盧布，太大面值，食完彈番出黎
唯有死死地氣排番窗口

錯圖

順利買完飛之後就入閘
就咁拍一拍閘頂個SCANNER就OK
同埋出閘係唔駛再拍
所以係莫斯科搭地鐵係可以有多樣野收藏

終於有機會見識到俄羅斯既地鐵係有幾深
淨係搭個條死人扶手電梯都搭左兩分幾鐘

不過站入面既裝修係幾靚
有D站就仲有唔同既石像、藝術品等放左係度
不過我最後都無乜行過太多個地鐵站，唔係太大興趣專登走落去睇

莫斯科既地鐵站係無冷氣，不過咁深應該有通風既
所以係下面既感覺係好空曠，聲音都特別嘈雜
但我發現既然會有人係地鐵站下面唱歌、表演
佢地玩既樂器係幾特別既，唔係平時我地係香港見到就咁一支結他唱下歌
但你諗下係一個咁空曠既地方度表演
真係一出地鐵就已經聽到聲
試過行埋去睇，真係嘈到一秒都頂唔撚順
咁樣真係唔算享受，唔知點解D當地人可以一路聽一路拍片

我唔明點解張圖會上下倒番轉
唔好意思

不過而家個間HOSTEL網絡差，預覽唔到

upside down

有冇電話卡推介
遲啲會去東歐玩50日但係見啲sim卡都唔平

無買卡去bo
我見淘寶有張100蚊唔合2GB定3GB一個月咁
再唔係落鴨記望下

咁我頭兩晚住既HOSTEL就近中國城站
由白俄羅斯站坐過去都好快
而且行去紅場、克里姆林宮等境點都算近

其實仲有個好處
如果你會去埋莫斯科既周邊城市，亦即係金環既話
去SERGIEV POSSAD同VLADIMIR/SUDZAL既火車站亦都係附近
行大約20-30分鐘就會到

咁當然如果你地唔駛慳錢會坐地鐵既話就唔駛考慮呢個因素啦

另外提提大家，莫斯科既地鐵係無論搭幾遠，都係一樣價錢既

好！講番我間HOSTEL先
第一次入去呢D 俄式住宅，望落都幾殘舊
咁實際呢？

實際都係相當殘舊既

我諗大部分都係前蘇聯時期起好既野黎
有番咁上下歷史

而入到HOSTEL既時候呢
我發現個STAFF竟然係唔識講英文既
所以又係一輪雞同鴨講
最無奈既係雖然我已經BOOK左DORM
但唔知係爆左定點，佢竟然就咁係一間房入面加張摺床俾我
除左咁，佢仲係我面前快速求其是但無所謂笑住咁入好唒被單同枕頭袋

小弟當堂O撚唒之外
亦見到同房既人既表情係相當無奈
究竟佢地係可憐我要訓摺床定諗緊我阻住佢地上落床呢？
我真係唔撚知

到訓覺既時候發現
張床裖由於係對摺個隻….
所以訓個陣係會UN撚住唒條腰既

其實之前改過行程，本身想加多晚既，點知佢又無唒房
叫做錯有錯著，搵左第二間
如果唔係就要訓多晚UN撚住唒條腰既床

講開
雖然間HOSTEL無LOCKER，但都算安全
出得黎訓DORM房，就儘可能都同同房打個招呼啦

咁整理好唒D野落到去諗住買野食既時候
又發現另一樣問題，就係D找換店已經收撚哂皮
雖然頭先有係機場換到錢，不過一到步，間HOSTEL就要我找數
所以呢個時候身上只係得番200盧布
係條街行完一輪都係發現唔夠找數既
行完諗住唔撚食照訓算既時候
好好彩見到有間麵包鋪，見夠錢買就是但執左兩個
食完就訓

DAY 2 莫斯科

時差關係
朝早5點就醒左

起左身無野做
就唯有落街行下啦
咁當然，大部分鋪頭都係未開，包括換錢鋪
唯有捱撚住肚餓咁去行睇景點

好快就行到GUM商場
咁咁撚早就緊係未開啦
唯有係門口望兩眼就繼續

掟個靚灣就見到一直期待已久既聖巴素教堂
真係好靚，不過因為太早個太陽仲未出唒

不過唔知係咪會有咩活動
紅場附近大部分都圍封唒
有D位直頭唔俾人入

唯有行得邊度就邊度

睇完聖巴素教堂
就沿住克里姆林宮外圍既城牆行左個圈

一行就行埋紅場個度堆景點

其實想順便入埋克里姆林宮
但早餐都未食，無理由捱住餓去行架
於是又行番番HOSTEL個頭去換錢
中途見到有賣雪糕既地方，見夠錢就買黎頂頂餓

後來先知原來一到夏天
歐洲四處都會開始出現賣雪糕既車仔
歐洲人真係好鍾意食雪糕

行到番去終於見到找換店開左
係咁意格下一兩間既價錢就換左錢
換完緊係食早餐啦
呢個時候其實先係十點左右
入左一間俄羅斯都幾常見既PANCAKE連鎖店 – TEPEMOK
黎到俄羅斯，緊係有死無死都要試下紅菜頭湯啦
跟手揀左個蘑菇芝士PANCAKE

先講下個湯，竟然唔係凍湯，係熱既，都咪話唔感動
同埋個湯幾好飲
至於個PANCAKE都幾好食，同埋其實好大份好飽肚
難怪埋單要60幾70港紙

黎到呢度跳一跳
講下盧布既兌換價先
我諗正路換盧布都係用美金既
除非你係歐元好平個陣入左大量啦

又講番我個兌換率
1美金大約換到55盧布
即係1蚊港紙等於7.X盧布
視乎你換美金個價，會有輕微既上下浮動

上年爛口妹黎既時候係兌緊9.X盧布
唔撚怪得知我黎之前，佢係咁同我講好抵好抵
又估唔到一年之後會升番咁多

其實好多人都知盧布幾年前大跌
所以呢幾年俄羅斯係通漲得好緊要
睇番幾年前D BLOG
發現有D野既價錢係可以差成兩三倍

不過點都好
而家還而家啦
我都係見平先食
唔係都係煮個粉食個包就算

有人睇緊既留個名俾個正評

起碼知有人追緊
我唔會愈打愈無癮

留名！勁想去
但哪有假

LM等同你相撞

想就要做
唔好俾自己後悔

hope so

不過咁我要打快D到LIVE先得

俄國Sim卡去到先買
4G無限都係一舊水左右..

俄羅斯шарума 窮撚恩物
大部份地鐵站附間都有鋪頭賣

好食啊
圍番大約20蚊港紙度

醫飽左個肚之後
就行番轉頭繼續睇野啦

行到番去克里姆林宮，發現排隊買飛條人龍長到乜咁
所以就放棄行左第二度先
咁呢頭其實大致上都行唒架啦

於是就諗住沿住河邊行下

順便行下睇下救世主大教堂啦
點知行到就發現封撚唒路

咁諗住淨係封左一小段咪繼續向前行多陣
點知又封再封行極都係封
問D警察係唔撚會理你
因為佢地唔識英文

封成咁

事後就CHECK番咩事
竟然係GOOGLE MAP度有講
原來有大型活動係教世主大教堂度搞
會一直去到7月中

鴨記有張百二蚊三十日無限上網

Diu我買3嗰隻，200蚊得12GB 30日上網

而家到左烏克蘭
熱到仆街

咁行左過河既另一邊
就沿住河邊慢慢咁散下步、睇下風景

行到肚餓就入左間超級市場度買野食

簡簡單單又一餐

話都無咁快就行番去紅場個頭

天氣非常好
同今朝未出太陽個陣差太遠
所以都留左係度影左陣相

然後見無野做
就買左飛入去睇聖巴素大教堂既內部
張飛已經包埋可以係入面影相

第一次入到黎東正教教堂既內部，都幾驚喜
無諗到牆身上面會有油畫、裝飾
甚至連天花都有

不過教堂經過左咁多年既歲月洗禮
好多野都變得好殘舊
當然係唔同時代亦會有唔同程度既翻新
所以會見到顏色有新舊
有D位置甚至已經被一層白油蓋過
睇唔到原本係牆身上好靚既油畫

跟手就行埋係隔離既GUM商場

發現成個商場入面既人都食緊雪糕

之後就係HOSTEL附近行下，順便搵下有咩食
食左個KEBAB、飲左個湯粉既野，鹹到仆街

是日完

Day 3 – 莫斯科

今日繼續好天
首先第一件要做既事就係入克里姆林宮

咁我就淨係買左最簡單個張入場券
咩博物館、咩GUIDE TOUR就全部無要
純粹入去睇下係點

雖然克里姆林宮就話係遊客既景點
但其實入面都係政府既辦公大樓
所以入面係有好多人番緊工
日日都俾班遊客阻住唒唔知咩感覺

唔講咁多
去相

另外，紅場個邊已經開放番
不過入場就要進行安全檢查
原來真係有大型活動搞緊
尋日封場應該係做緊預演

之後會打快D追番上進度
盡量LIVE番

同埋無咩介紹既我都會淨係POST下相分享下

都係個句
如果等唔切又想睇下相既可以禁去FB / IG
有我爛口仔同爛口妹SHARE出黎既相片同行程點滴

爛口仔下站: 羅馬尼亞

有無試My-My?
我覺得佢隻Borsch好好飲

無BO
因為PLAN行程個陣唔係好見有人提莫斯科既餐廳
同埋個個都話俄羅斯D野難食

不過巴打我會MARK低
下次再去會試下

其實之後係好多國家都試左好多呢類型既餐廳，包括係聖彼得堡
之後會講